{"Questions":[{"content":"/第九章/第一节","type":"单选题","stem":"习近平指出：“实现中国梦必须走（）、弘扬中国精神、凝聚中国力量。”","correctAnswer":"(B)中国道路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"特色道路/中国道路/发展道路/普世道路"},{"content":"/第九章/第一节","type":"单选题","stem":"爱国主义是中华民族的（），维系着华夏大地上各个民族的团结统一，激励着一代又一代中华儿女为祖国发展繁荣而不懈奋斗；","correctAnswer":"(D)精神基因","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"精神追求/传统习惯/优良传统/精神基因"},{"content":"/第九章/第一节","type":"单选题","stem":"（）体现了中华民族最深沉的民族禀赋，反映了当代中国发展进步的要求，始终是鞭策我们在改革开放中与时俱进的精神力量。","correctAnswer":"(C)改革创新","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"艰苦奋斗/勇敢勤劳/改革创新/实事求是"},{"content":"/第九章/第一节","type":"单选题","stem":"我们的国家，我们的民族，从近代积贫积弱一步一步走到今天的发展繁荣，靠的就是一代又一代人的顽强拼搏，靠的就是中华民族（）的奋斗精神。","correctAnswer":"(A)自强不息","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"自强不息/任劳任怨/兢兢业业/克己奉公"},{"content":"/第九章/第一节","type":"单选题","stem":"我们将坚定不移走（）道路，既努力争取和平的国际环境发展自己，又以自身的发展促进世界和平。","correctAnswer":"(A)和平发展","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"和平发展/全面发展/立体发展/优先发展"},{"content":"/第九章/第一节","type":"多选题","stem":"要增强对中国特色社会主义的（），坚定不移沿着正确的中国道路奋勇前进。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"道路自信/理论自信/制度自信/文化自信"},{"content":"/第九章/第一节","type":"多选题","stem":"实现中国梦，意味着（）。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"为世界其他国家提供了良好借鉴/中国经济实力和综合国力、国际地位和国际影响力大大提升/中华民族以更加昂扬向上、文明开放的姿态屹立于世界民族之林/中国人民过上更加幸福安康的生活"},{"content":"/第九章/第一节","type":"多选题","stem":"习近平指出：“中国梦的本质是（）。”","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国家富强/民族振兴/人民幸福/改革开放"},{"content":"/第九章/第一节","type":"多选题","stem":"广大海外侨胞有着（），是实现中国梦的重要力量。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"赤忱的爱国情怀/雄厚的经济实力/丰富的智力资源/广泛的商业人脉"},{"content":"/第九章/第一节","type":"填空题","stem":"（）是中国梦的主体，是中国梦的创造者和享有者。","correctAnswer":"(A)人民","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"人民"},{"content":"/第九章/第一节","type":"填空题","stem":"中国梦的最大特点，就是把国家、民族和个人作为一个命运共同体，把国家利益、民族利益和每个人的具体利益紧紧联系在一起，体现了中华民族的（）情怀。","correctAnswer":"(A)家国天下","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"家国天下"},{"content":"/第九章/第一节","type":"填空题","stem":"中国梦是中华民族伟大复兴的（）。","correctAnswer":"(A)形象表达","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"形象表达"},{"content":"/第九章/第一节","type":"填空题","stem":"实现中国梦必须弘扬中国精神，这就是以爱国主义为核心的（）和以改革创新为核心的（）。","correctAnswer":"AB","analysis":"","difficult":"易","answerCount":2,"answers":"民族精神/时代精神"},{"content":"/第九章/第一节","type":"填空题","stem":"实现中国梦，要求我们不仅在物质上强大起来，而且在（）上强大起来。中华文明生生不息，中国精神薪火相传。","correctAnswer":"(A)精神","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"精神"},{"content":"/第九章/第一节","type":"填空题","stem":"实现中国梦必须凝聚（），这就是全国各族人民大团结的力量。","correctAnswer":"(A)中国力量","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国力量"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"2012年11月29日，习近平在参观（）展览时指出：“实现中华民族的伟大复兴，就是中华民族近代最伟大的中国梦。”","correctAnswer":"(D)“复兴之路”","analysis":"考察考生对时政的关注度","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"“振兴之路”/“复兴中国”/“振兴中华”/“复兴之路”"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"2012年11月29日，（）用“雄关漫漫真如铁”、“人间正道是沧桑”、“长风破浪会有时”这三句诗将中华民族的昨天、今天和明天，熔铸于百余年中国波澜壮阔、沧桑巨变的历史图景，展现于几代人为民族复兴奋斗的艰辛历程。","correctAnswer":"(A)习近平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"习近平/江泽民/胡锦涛/李克强"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"中华民族伟大复兴的中国梦，包含着丰富的思想内涵，其中最核心的内容是国家富强、（）、人民幸福。","correctAnswer":"(B)民族振兴","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民族兴旺/民族振兴/民族独立/人民和谐"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"中华民族伟大复兴的中国梦，包含着丰富的思想内涵，其中最核心的内容是国家富强、民族振兴、（）。","correctAnswer":"(C)人民幸福","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"人民和谐/人民健康/人民幸福/人民快乐"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"在中国梦的内涵中，（）是指我国综合国力进一步增强，中国特色社会主义事业进一步发展和完善。","correctAnswer":"(D)国家富强","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民族振兴/人民幸福/国家兴旺/国家富强"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"在中国梦的内涵中，（）就是通过自身的不断发展与强大，继承并创造中华民族的优秀文化以及先进的文明成果，进而使中华民族再次处于世界领先的地位，再次以高昂的姿态屹立于世界民族之林。","correctAnswer":"(A)民族振兴","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"民族振兴/国家富强/人民幸福/国家兴旺"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"在中国梦的内涵中，（）就是人民权利保障更加充分、人人得享共同发展，生活在伟大祖国和伟大时代的中国人民，共同享有人生出彩的机会，共同享有梦想成真的机会，共同享有同祖国和时代一起成长和进步的机会。","correctAnswer":"(B)人民幸福","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国家富强/人民幸福/民族振兴/人民健康"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是实现中国梦的根本途径，是实现国家富强、人民幸福、民族振兴的必由之路。","correctAnswer":"(C)中国特色社会主义道路","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国特色社会主义理论体系/中国特色社会主义旗帜/中国特色社会主义道路/中国特色社会主义精神"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"弘扬（），就是弘扬以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神。","correctAnswer":"(D)中国精神","analysis":"易选B项","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"中国文化/民族精神/时代精神/中国精神"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"中国精神的主要内容是以（）为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神。","correctAnswer":"(A)爱国主义","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"爱国主义/爱党主义/爱国奉献/自强不息"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"伟大的梦想需要伟大的精神。弘扬中国精神，就是弘扬以爱国主义为核心的民族精神和以（）为核心的时代精神。","correctAnswer":"(B)改革创新","analysis":"改革创新，一个不能少","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"深化改革/改革创新/创新驱动/与时俱进"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"中华民族精神的核心是（）","correctAnswer":"(C)爱国主义","analysis":"其他项是爱国主义的表现","difficult":"难","answerCount":4,"answers":"为人民服务/自强不息/爱国主义/集体主义"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是国家兴旺发达的不竭动力。","correctAnswer":"(D)改革","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"创新/发展/进步/改革"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"（）是民族进步的灵魂。","correctAnswer":"(A)创新","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"创新/改革/发展/进步"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"凝聚中国力量，就是要凝聚全国各族人民（）的力量。","correctAnswer":"(B)大团结","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"大友好/大团结/大联盟/大幸福"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"2012年12月，（）在广东考察工作时强调：“面向未来，全面建成小康社会要靠实干，基本实现现代化要靠实干，实现中华民族伟大复兴要靠实干。”","correctAnswer":"(C)习近平","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"江泽民/胡锦涛/习近平/李克强"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"2012年12月，习近平在广东考察工作时强调：“面向未来，全面建成小康社会要靠实干，基本实现现代化要靠实干，实现中华民族伟大复兴要靠实干。”说明（）才能梦想成真。","correctAnswer":"(D)实干","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"创新/改革/踏实/实干"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"实现中国梦的途径是必须坚持（）、弘扬中国精神、凝聚中国力量。","correctAnswer":"(A)中国道路","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"中国道路/道路自信/理论自信/文化自信"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"实现中国梦的途径是必须坚持中国道路、（）凝聚中国力量。","correctAnswer":"(B)弘扬中国精神","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"弘扬爱国精神/弘扬中国精神/弘扬时代精神/弘扬爱国主义"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"实现中国梦的途径是必须坚持中国道路、弘扬民族精神、（）。","correctAnswer":"(C)凝聚中国力量","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"凝聚世界力量/汇集世界力量/凝聚中国力量/汇集中国力量"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"综合分析国际国内形势和我国发展条件，习近平在党的十九大报告中提出，我们要全面建成小康社会、实现第一个百年奋斗目标，然后再乘势而上开启全面建设社会主义现代化国家新征程，向第二个百年奋斗目标进军。全面建设社会主义现代化国家的进程分（）个阶段来安排。","correctAnswer":"(B)二","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"一/二/三/四"},{"content":"/第九章/第二节","type":"单选题","stem":"“两个一百年”奋斗目标的第一个阶段，从2020年到（）年，在全面建成小康社会的基础上，再奋斗15年，基本实现社会主义现代化。","correctAnswer":"(C)2035.0","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"2045.0/2030.0/2035.0/2040.0"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"习近平用（）这三句诗将中华民族的昨天、今天和明天熔铸于百余年中国波澜壮阔、沧桑巨变的历史图景，展现于几代人为民族复兴奋斗的艰辛历程。","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"“千里之行，始于足下”/“雄关漫漫真如铁”/“人间正道是沧桑”/“长风破浪会有时”"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"党的十六大报告指出，大体用20年的时间，全面建设一个惠及十几亿人口的更高水平的小康社会，这是因为（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"当时只是总体上开始达到小康水平/当时达到的小康还是低水平的小康/当时达到的小康还是不全面的小康/当时达到的小康还是发展很不平衡的小康"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"实现中华民族伟大复兴，是近代以来中国人民最伟大的梦想，我们称之为“中国梦”。中国梦的核心内容是（）","correctAnswer":"ACD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国家富强/国家统一/民族振兴/人民幸福"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"中国梦的实现途径是（）","correctAnswer":"BCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"巩固中国国防/坚持中国道路/弘扬中国精神/凝聚中国力量"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"国家富强、民族振兴、人民幸福，三者之间的关系是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国家富强、民族振兴是人民幸福的基础和保障/人民幸福是国家富强、民族振兴的题中之义和必然要求/人民幸福是国家富强、民族振兴的根本出发点和落脚点/国家富强是民族振兴、人民幸福的唯一目标"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"中国梦是（）的梦，与各国人民的美好梦想是相通的，不仅造福中国人民，也有益于世界的和平与发展。","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"中","answerCount":4,"answers":"和平/发展/合作/人民"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"中国梦的内涵是（）","correctAnswer":"ABC","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"国家富强/民族振兴/人民幸福/实现小康社会"},{"content":"/第九章/第二节","type":"多选题","stem":"国家富强的内容有（）","correctAnswer":"ABCD","analysis":"","difficult":"易","answerCount":4,"answers":"经济更加发达/政治更加民主/文化更加繁荣/社会更加和谐"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"中华民族伟大复兴的中国梦，包含着丰富的思想内涵，其中核心的内容是国家富强、（）、人民幸福。","correctAnswer":"(A)民族振兴","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"民族振兴"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"中华民族近代以来最伟大的梦想是（）","correctAnswer":"(A)中华民族伟大复兴","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中华民族伟大复兴"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"国家富强、民族振兴、（）是中华民族伟大复兴中国梦的核心内容。","correctAnswer":"(A)人民幸福","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"人民幸福"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"实现中国梦必须坚持（）、弘扬中国精神，凝聚中国力量。","correctAnswer":"(A)中国道路","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国道路"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"坚持中国道路、弘扬（），凝聚中国力量，实现中华民族伟大复兴的中国梦。","correctAnswer":"(A)中国精神","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国精神"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"（），就是人民权利保障更加充分、人人得享共同发展，共同享有人生出彩的机会，共同享有梦想成真的机会。","correctAnswer":"(A)人民幸福","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"人民幸福"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"（）年，习近平在参观“复兴之路”展览时指出，实现中华民族伟大复兴，就是中华民族近代以来最伟大的梦想。","correctAnswer":"(A)2012年","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"2012年"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"实现（）必须坚持中国道路、弘扬中国精神，凝聚中国力量。","correctAnswer":"(A)中国梦","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"中国梦"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"（）就是要凝聚全国各族人民大团聚的力量。","correctAnswer":"(A)凝聚中国力量","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"凝聚中国力量"},{"content":"/第九章/第二节","type":"填空题","stem":"国家富强、民族振兴是（）的基础和保障。","correctAnswer":"(A)人民幸福","analysis":"","difficult":"易","answerCount":1,"answers":"人民幸福"},{"content":"/第九章/第二节","type":"简答题","stem":"什么是“两个一百年”奋斗目标？","correctAnswer":"(A)到建党100年时建成惠及十几亿人口的更高水平的小康社会;到新中国成立100年时基本实现现代化，建成社会主义现代化国家。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"到建党100年时建成惠及十几亿人口的更高水平的小康社会;到新中国成立100年时基本实现现代化，建成社会主义现代化国家。"},{"content":"/第九章/第二节","type":"简答题","stem":"从2020年到2035年，基本实现社会主义现代化的目标要求有哪些？","correctAnswer":"(A)（1）在经济建设方面，我国经济实力、科技实力将大幅跃升，跻身创新型国家前列。（2）在政治建设方面，人民平等参与、平等发展权利得到充分保障，法治国家、法治政府、法治社会基本建成，各方面制度更加完善，国家治理体系和治理能力现代化基本实现。（3）在文化建设方面，社会文明程度达到新的高度，国家文化软实力显著增强，中华文化影响更加广泛深入。（4）在民生和社会建设方面，人民生活更为宽裕，中等收入 群体比例明显提高，城乡区域发展差距和居民生活水平差距显著缩小，基本公共服务均等化基本实现，全体人民共同富裕迈出坚实步伐。（5）在生态文明建设方面，生态环境根本好转，美丽中国目标基本实现。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"（1）在经济建设方面，我国经济实力、科技实力将大幅跃升，跻身创新型国家前列。（2）在政治建设方面，人民平等参与、平等发展权利得到充分保障，法治国家、法治政府、法治社会基本建成，各方面制度更加完善，国家治理体系和治理能力现代化基本实现。（3）在文化建设方面，社会文明程度达到新的高度，国家文化软实力显著增强，中华文化影响更加广泛深入。（4）在民生和社会建设方面，人民生活更为宽裕，中等收入 群体比例明显提高，城乡区域发展差距和居民生活水平差距显著缩小，基本公共服务均等化基本实现，全体人民共同富裕迈出坚实步伐。（5）在生态文明建设方面，生态环境根本好转，美丽中国目标基本实现。"},{"content":"/第九章/第二节","type":"简答题","stem":"从2035年到本世纪中叶，建成社会主义现代化强国的目标要求有哪些？","correctAnswer":"(A)一是我国将拥有高度的物质文明，社会生产力水平大幅提高，核心竞争力名列世界前茅，经济总量和市场规模超越其他国家，建成富强的社会主义现代化强国。二是我国将拥有高度的政治文明，形成又有集中又有民主、又有纪律又有自由、又有统一意志又有个人心情舒畅生动活泼的政治局面，依法治国和以德治国有机结合，建成民主的社会主义现代化强国。三是我国将拥有高度的精神文明，践行社会主义核心价值观成为全社会自觉行动，国民素质显著提高，中国精神、中国价值、中国力量成为中国发展的重要影响力和推动力，建成文明的社会主义现代化强国。四是我国将拥有高度的社会文明，城乡居民将普遍拥有较高的收入、富裕的生活、健全的基本公共服务，享有更加幸福安康的生活，全体人民共同富裕基本实现，公平正义普遍彰显，社会充满活力而又规范有序，建成和谐的社会主义现代化强国。五是我国将拥有高度的生态文明，天蓝、地绿、水清的优美生态环境成为普遍常态，开创人与自然和谐共生新境界，建成美丽的社会主义现代化强国。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"一是我国将拥有高度的物质文明，社会生产力水平大幅提高，核心竞争力名列世界前茅，经济总量和市场规模超越其他国家，建成富强的社会主义现代化强国。二是我国将拥有高度的政治文明，形成又有集中又有民主、又有纪律又有自由、又有统一意志又有个人心情舒畅生动活泼的政治局面，依法治国和以德治国有机结合，建成民主的社会主义现代化强国。三是我国将拥有高度的精神文明，践行社会主义核心价值观成为全社会自觉行动，国民素质显著提高，中国精神、中国价值、中国力量成为中国发展的重要影响力和推动力，建成文明的社会主义现代化强国。四是我国将拥有高度的社会文明，城乡居民将普遍拥有较高的收入、富裕的生活、健全的基本公共服务，享有更加幸福安康的生活，全体人民共同富裕基本实现，公平正义普遍彰显，社会充满活力而又规范有序，建成和谐的社会主义现代化强国。五是我国将拥有高度的生态文明，天蓝、地绿、水清的优美生态环境成为普遍常态，开创人与自然和谐共生新境界，建成美丽的社会主义现代化强国。"},{"content":"/第九章/第二节","type":"简答题","stem":"中国梦的科学内涵有哪些？","correctAnswer":"(A)中国梦视野宽广、内涵丰富、意蕴深远。中国梦的本质是国家富强、民族振兴、人民幸福。中国梦是国家情怀、民族情怀、人民情怀相统一的梦。中国梦归根到底是人民的梦。中国梦是国家的梦、民族的梦，也是每一个中国人的梦。中国梦与世界各国人民的美好梦想相通。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"中国梦视野宽广、内涵丰富、意蕴深远。中国梦的本质是国家富强、民族振兴、人民幸福。中国梦是国家情怀、民族情怀、人民情怀相统一的梦。中国梦归根到底是人民的梦。中国梦是国家的梦、民族的梦，也是每一个中国人的梦。中国梦与世界各国人民的美好梦想相通。"},{"content":"/第九章/第二节","type":"简答题","stem":"如何实现中国梦？","correctAnswer":"(A)（1）实现中国梦必须走中国道路，这就是中国特色社会主义道路。（2）实现中国梦必须弘扬中国精神，这就是以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神。（3）实现中国梦必须凝聚中国力量，这就是全国各族人民大团结的力量。（4）实现中华民族伟大复兴是海内外中华儿女的共同梦想。香港、澳门与祖国内地的命运始终紧密相连，实现中国梦需要香港、澳门与祖国内地坚持优势互补、共同发展，需要港澳同胞与内地人民坚持守望相助、携手共进。（5）实干才能梦想成真。（6）实现中国梦需要和平，只有和平才能实现梦想。","analysis":"","difficult":"难","answerCount":1,"answers":"（1）实现中国梦必须走中国道路，这就是中国特色社会主义道路。（2）实现中国梦必须弘扬中国精神，这就是以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神。（3）实现中国梦必须凝聚中国力量，这就是全国各族人民大团结的力量。（4）实现中华民族伟大复兴是海内外中华儿女的共同梦想。香港、澳门与祖国内地的命运始终紧密相连，实现中国梦需要香港、澳门与祖国内地坚持优势互补、共同发展，需要港澳同胞与内地人民坚持守望相助、携手共进。（5）实干才能梦想成真。（6）实现中国梦需要和平，只有和平才能实现梦想。"}]}